★形似又神似 Trump是巴頓將軍轉世？

歷史悠悠，江山代有人才出。「讓美國再度偉大」的川普總統與「為神而戰」的巴頓將軍有著許多相似之處。他們二者之間，究竟有著怎樣的奇妙淵緣？

「唐納德‧川普讓我想起了美國歷史上最偉大的將軍之一──巴頓將軍。巴頓將軍總是說錯話，但他是最好的將軍之一。他為我們打贏二戰做出了貢獻。川普就像巴頓。川普是未經雕琢的鑽石，他會是美國了不起的領袖。」川普的一位支持者這樣說。

川普像巴頓嗎？最近，川普和巴頓將軍的相似之處在美國互聯網上引起了討論，甚至有人說川普是巴頓將軍轉世。巴頓將軍1945年在一場車禍後去世，次年川普出生。

喬治‧巴頓（George Smith Patton, Jr.，1885—1945）是美國陸軍四星上將，以其在第二次世界大戰中的戰績聞名。他率領美國陸軍第三集團軍，從西西里島登陸，到反攻諾曼底，一直打到納粹德國的老巢。1970年上演的奧斯卡影片《巴頓將軍》讓他成為美國家喻戶曉的英雄。巴頓還是一位詩人。

唐納德‧川普是美國億萬富豪、電視明星、作家，淨資產45億美元，2017年1月就任美國總統，延攬多位將軍進入內閣。

巴頓和川普都具有多姿多彩的個性，兩人都敢說敢做，口無遮攔，因此惹來不少爭議。他們都勇猛直前，行事快速有效，且具有強硬的領導風格。在關鍵時刻，他們似乎總能扭轉乾坤，令敵手望而生畏。對比兩人的照片，一比嚇一跳，相貌非常相似。除了形似之外，還有許多神似之處。

出身富裕 熱愛運動

首先，兩人都出身富裕家庭。巴頓出身富裕的軍人世家，從小生活在加州一座800公頃大的莊園裡，長大後入讀軍校，一生為打仗而生。川普出生在紐約皇后區，父親經商成功，建立了自己的地產帝國。兩人的天地一個在戰場，一個在商場，家庭為他們提供了優越的條件。

其次，兩人都熱愛運動。巴頓曾代表軍隊參加在斯德哥爾摩舉行的1912年夏季奧林匹克運動會「現代五項」的比賽，總體成績排名第五。他在擊劍項目上排名第四、騎馬障礙賽上排名第六、游泳第七、射擊上排第二十一、4000米越野跑上排第三。

奧運會結束後，巴頓又學習擊劍技巧。他後來為美國騎兵隊重新制定使用軍刀的規範，並設計了一種新式軍刀，俗稱「巴頓軍刀」。巴頓在陸軍騎兵學校還獲得「劍術大師」的稱號。

川普從小調皮搗蛋，直到父親把他送到軍校，他才找回真正的自我。幾年的軍校生活，養成了川普堅韌不拔的性格，使他成長為一位出色的青年。

川普愛好棒球和橄欖球。1962年在學校橄欖球代表隊裡踢球，1963年則是足球代表隊的成員，而且在1962到1964年，他還是學校棒球代表隊的成員，1964年還擔任棒球隊隊長。

高調豪華
除了熱愛運動，巴頓和川普都喜歡高調炫耀，打造自己華麗而獨特的形象。

花哨的象牙手柄手槍是巴頓的標誌。他總是頭戴擦得發亮的頭盔、腳穿騎兵高筒靴，身上不是華麗的禮服就是馬褲，手裡拿著馬鞭。他相信，這樣的形象能夠激勵部下。他的吉普車前後都有超大的職級標牌，還配有高音喇叭，宣布他遠道而來。

川普在公眾面前出現時，也總是精神奕奕、自信滿滿。精心塑造的髮型是他獨特的象徵。那閃閃發亮的金黃色光澤加上完美的流線造型和立體感，恐怕舉世無雙。

川普居住在金碧輝煌的曼哈頓豪宅裡，對於其私人居所，他毫不掩飾，並允許媒體拍攝。還沒有進入屋內，那扇鑲金又鑲鑽的大門保證先讓人眼睛一亮。進屋後，黃金吊頂、華麗的水晶燈、大理石地板和牆壁，黃金風的裝潢閃得人張不開眼睛。

川普還擁有私人飛機、直昇機、豪車和豪華遊艇，每一件都是頂級豪華，並且一律高調地印上他的大名。這種作派，跟巴頓在吉普車上印上自己超大的標牌簡直是一個模子裡刻出來的。

強硬的領導風格
兩人都有強硬的領導風格，敢說敢做，大刀闊斧，勇往直前。

巴頓勇猛果斷，有「血膽將軍」之稱。他高度重視快速和咄咄逼人的攻勢，催生了多兵種協同作戰的新戰略。在兩次世界大戰期間，他一直是裝甲戰理論的核心人物。有評價說，巴頓的冒險精神，一定程度上鼓舞了盟軍士氣，加快了第二次世界大戰的勝利結束。

德軍高層敬重巴頓勝過其他任何一位盟軍將領。德軍格特‧馮‧倫德施泰特元帥被俘後面對採訪時只簡單地表示：「他（巴頓）是你們中最好的。」德軍最高統帥部作戰處長阿爾弗雷德‧約德爾大將認為巴頓「膽量十足，而且喜歡搞大動作。他敢冒大險而獲大勝」。

巴頓痛恨逃兵和懦夫。在二戰期間，1943年8月3日和10日兩天，他在後方的兩所醫院視察傷兵時，看到兩名患有「戰鬥疲勞」而身上沒有明顯損傷的二等兵，他非常憤怒。巴頓斥責了兩人，還打了他們耳光。這一行為招來很大爭議，巴頓差點因此被解除職務。

8月3日當晚，巴頓在日記中寫道：「（我遇到了）我在這支軍隊中所見過的唯一一個迷失的懦夫。各連隊應該好好處理這樣的人，如果他們逃避自己的義務，就應該讓他們以怯懦的罪名受審，然後槍斃。」

8月10日那天，巴頓對別人說，「我忍不住，只要想到有個懦弱的混蛋在那當寶就讓我的血液都要沸騰起來」，他還說，「我可不要讓這麼些沒膽的混球在咱們的醫院裡面瞎轉悠。我們可能總有一天必須得槍斃他們，不然就要養上一幫白痴。」

這一事件在美國國內引起軒然大波，巴頓被迫向兩名士兵道歉。雖然巴頓沒有被解除指揮官一職，但是，他卻有將近一年的時間沒有繼續指揮作戰。

佢有冇掌摑人

川普是巴頓將軍轉世。巴頓將軍1945年在一場車禍後去世，次年川普出生。

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,請大家幫手

成日都覺得 係俄佬 暗殺咗 Barton

邊撚似呀

我一直覺得前國防部長馬蒂斯仲似Patton
直頭係轉世

戰神TRUMP

各位香港人，即將來臨嘅美國大選將會決定我哋嘅命運。

當全球進入新冷戰狀態，中國共產黨意圖操控國際局勢，滲透美國總統選舉。香港人絕對不能容許親中美國總統上台。當美國總統與中共利益輸送， 對全世界、對香港人都敲下絕望定音鎚。

大是大非面前，香港人唔可以為了唔得失任何一方，而放棄政治理念。我哋亦唔能夠無視共和黨政府以往為香港人嘅付出及對中共嘅制裁。

拜登早已表明上台後將取消中國關稅，重回親中的世衞，重拾以往與中國的建交方式。如此一來，當拜登當選，中共定會重新回血，光復香港將變成遙不可及嘅夢想。而民主黨參選後便亦沒有再提及香港。

香港人需要共和黨的強硬美國政府。共和黨政府幫助受中國共產黨殘害既人，通過左《2020維吾爾人權政策法案》、《香港人權民主法案》、《香港自治法案》。

我們需要敢作敢為既共和黨政府團隊包括Mike Pence 及 Mike Pompeo繼續針對中共對世界的破壞，在不同範疇中協助世界步向民主。為咗見到光復香港，我哋一齊發聲，令美國人知道香港及世界的民主都需要共和黨政府。

-----------------------------------------------------------------------

[如何參與 #HKforTrump]

我們希望大家拍攝影片並在片中說出你們支持Trump的理由，可使用中文或英文，我們最後會加上字幕。拍片時，亦可以舉起支持Trump既標語，可選擇露樣或蒙面。

完成後，各位可將影片傳送至
hkfortrump@gmail.com

或Telegram :

大家亦可以自己放上social media再標記 #hkfortrump

如果大家諗唔到講咩，以下係參考對白：

Thank President Trump for supporting Hong Kong

2020 Vote Trump!

Freedom won't come back if you give it away.

China is asshole!

Make the world great again

------------------------------------------
順便支持埋我哋 獨角獸 Indicorn Union 啦

啲人係話其實係班美國將軍暗殺佢

陰謀論話巴頓之死係因為佢堅持二戰結束後直接同蘇聯開戰，用原子彈優勢喺1945-1946消滅共產黨，所以俾美國deep state 用車禍暗殺。

而trump 同樣堅持要消滅共產黨

麥克阿瑟都屌點解二戰後杜狗比共產黨喺歐亞打橫行

巴頓轉世居然無轉返去自己啲孫仔輩到？
(巴頓自己本身就好信轉世論）

似邊個都冇用
下個月都輸啦

左膠由以前已經阻撚住哂 如果因為咁輸左二戰都幾搞笑

咁打士兵始終好影響軍心嘅

好正

我登必勝